等效光圈一問？！

我知全片幅鏡頭, 放係apsc機身，等效焦距同等效光圈都要x1.5。
但係... 請問！🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻
！！！sony A7iii 開apsc模式，！！！！用全片幅鏡頭，
假設50mm f/1.8，
等效焦距會係75mm啦，咁等效光圈會有影響嗎？係維持F1.8，定係要x1.5？

乘返1.5

入光量不變
景深你會係EVF 睇到

唔好意思... 想問深入啲，
A7iii就算係開咗apsc模式，但佢個感光元件依然係全片幅啊，
咁以我理解，sony只需要全片幅size嘅畫面截取成apsc嘅size，

咁點解會影響光圈？

入光量係一樣
其實個所謂等效景深咪即係又係50 1.8個景深

apsc mode同apsc機都係crop左4邊
即係同你ff mode影完crop左佢係一樣
假設50 1.8 影一樣既構圖 你ff企1米 apsc要企1.4米(假設) 咁個景深咪唔同 ff近被攝體所以淺d景深
但如果你ff企1.4米 之後crop返做apsc構圖 其實係一撚樣

淨係景深有影響, 支鏡光圈係1.8就係1.8

景深有影響 通光量冇影響

等效焦距x1.5係方便計買咩焦段鏡頭
等效光圈x1.5/1.4係方便計買幾大光圈影人像

例如sigma 18-35 f1.8 art
F1.8 x 1.5 = F2.7
咁sigma呢支apsc鏡即係屬於28-52 f2.8大三元鏡頭

雖然光圈決定光斑有幾大
但其實鏡頭結構會大大影響散景質素
而散景質素係層次感嘅重點
所以追散景除左光圈仲要睇sample photo

而聲稱等效光圈影響相片質素/曝光能力之類嘅
純粹係J緊自己部機個高iso應力
唔使理嗰啲人士

自己試

直接當支50 1.8係apsc鏡就係

咁apsc 機身+鏡既F2.8
其實係咪同ff機+ff鏡既景深同入光量一樣

景深會冇咁淺 入光係一樣

其實係咁嘅 大光圈呢 啲散景越邊越散嘅 咁apsc就係crop走左ff條邊嘛 所以就望落冇咁散

咁apsc鏡既50-140 f2.8用落apsc機度
景深就等同ff機ff鏡既70200 f4
係咪咁理解

冇咁簡單 不過類近

入光量一樣
構圖一樣的話因你要行遠少少影, 所以散景效果大慨係X 1.5
50 1.8 大約 = FF 2.8左右

如果相同距離就係1.8

我嘅理解係咁
唔計等效光圈
apsc用16 1.4影出嚟=24 1.4
ff用24 1.4影出嚟=24 1.4
因為鏡頭焦距大D，所以ff影出嚟嘅散景D。
是咪咁？

簡單講，光圈同距離一樣個陣。。
apsc 景深較深，但快門可以快d ... 就係咁。。。

但唔好忘記t 值。。。。有時標個光圈係大。。。t 值就縮哂水

景深其中一個因素係要睇個光圈直徑

F/1.4 果個F 係指Focal Length

所以 85mm f/1.8 比起 35mm f/1.8 既景深更淺 即使大家都係 f/1.8 前者大約47 後者大約20

去翻你問題 你apsc既 16mm f/1.4 雖然有24mm 視角（因為crop左） 但你支 16mm既光圈直徑 係 16mm/1.4 大約11.5 所以去到24mm 大約係 f/2.1

唔識個d..試下
crop 一張35.4 相到50mm
係咪=50.4咁散

以上計法 所以啲人成日都會話 xf50-140 f/2.8

大約 = FF 70-210 f/4

支 xf56 f/1.2 大約等同 FF 85mm f/1.8

全部都係上面條式出黎 （景深）

但強調翻 通光量係一樣

yes 其實係類似咁